月入30萬騙關愛基金1600元 牙醫偽造紀錄候懲

年入逾300萬港元的牙醫，被指在5年前訛稱曾為一名老翁拔去4顆牙齒，以騙取關愛基金1600港元。涉案牙醫被控一項欺詐罪，他否認控罪受審，今天（9日）在沙田法院被裁定罪名成立。裁判官彭亮廷稱，雖然本案涉及的款項屬公帑，但考慮到金額不大，故准被告保釋至4月29日判刑，期間為被告索取社會服務令報告。
現年35歲被告譚俊彥，被控於2016年3月22日，在一份呈交給關愛基金長者牙科服務資助項目辦公室的申領款項表格中，作虛假申報，即指曾替病人梁偉拔掉4顆牙齒，以詐騙1600港元。梁事發時年逾70歲，他已在2019年去世。
裁判官裁決時指，被告的診所紀錄中，從沒記載他曾為梁的4顆牙齒進行任何治療或手術程序，這不只是遺漏部分資料或手民之誤，直言看不到被告有任何基礎作有關申報。裁判官又指，考慮到被告曾在申報欄上改動牙齒的數目，並在旁邊加簽，故裁定被告必然懷有不誠實意圖，並作虛假陳述，因此裁定被告罪成。
辯方律師求情指，被告已婚，其妻現懷有身孕，又透露被告平均每月收入達30萬港元。相對而言，本案的嚴重性較輕，又謂被告重犯機會低，冀法庭判處非監禁式刑罰。

咁搵得都要厄1600，係真唔係呀？

就係靠呃先搵到咁多

呃左無揭發嘅有幾多

Mark up 個價都賺到啦

只要呃嘅錢少，就唔駛坐監

35歲月入30萬，原來牙醫咁好搵，醫科難入過牙醫，但一般醫務所醫生肯定搵唔倒咁多

月收入達30萬港元騙1600元。嚴重性較輕?? 應該係重啊.

好過做律師 ibanker
以上呢啲全部冇可能準時收工

獸醫全港最高薪

月入40-50萬

牙醫都有分好多種 有啲淨係做箍牙
有啲就包晒好多嘢

Btw唔知許廷鏗月入有幾多呢

牙醫好多都好有性格 你遲到佢可以黑你面
甚至推咗你個booking 改第二日

牙醫真係幾好搵
幫人洗一洗牙收幾百蚊

我信佢可能真係診所寫漏唔見咗記錄
做得私家醫生牙醫
一定識得點樣"最佳化"稅單
呢位仁兄肯寫300萬去養政府應該都唔貪個1600
要貪直接寫自己6皮一個月得啦

btw 35歲就3球
真係好撚好賺
揸住幾條A做律師ibanker個d正on9,隨時30未到兜撚咗

其實無影響，有案底有如何，咪自己開間診所繼續做，無分別

成本高到你唔信，診所裝修？
牙凳來去水，仲有電腦掃描
十幾萬樣儀器

仲有最重要既交租，業主一加你租，所有野要重新做過

講到尾，做業主好過做牙醫

做老細就係

肯定輕判 唔洗估

通常愈無良賺得愈多
有好多仆街無醫德
見過唔少

去d高級d係洗牙師同你洗
洗完個牙醫先走過黎睇你有無蛀牙
上次個女洗咗1800

確實係好搵我補完牙2星期仲有敏感再去一次檢查3分鐘俾咗幾粒止痛藥我就收800蚊

高薪養廉：am i a joke to you?

政府冇乜牙科服務

你有乜痛都可以狗衝急症室，牙痛就要去私家

大種乞衣

"...裁判官彭亮廷稱，雖然本案涉及的款項屬公帑，但考慮到金額不大，故准被告保釋至4月29日判刑..."

"...辯方律師求情指，...透露被告平均每月收入達30萬港元。相對而言，本案的嚴重性較輕..."

收入高，騙款相對金額不大，就可以寛鬆處理？就可以求情？即係有錢人犯法就可以從輕法落？窮人犯法就係抵死？

咁你呢？

人各有志啦
呢啲都係專業

就算同行肯定有批人搵得特別多

死呃錢庸醫

係之前睇左3次 照埋X光都搵唔到咩事
焗住去唐樓果D剝 一睇只係有1塊仔爛左 屌佢老味

唔係醫生都可以幫人洗牙

普通私人醫務所都有呢條數啦

洗牙通常dentist hygienist

獸醫好似最易讀。醫科黎講

係真嫁
如果醫生岩岩考專科，考完都未有15個
又大壓力，工時長
一定搵唔到30

成本有限錢
最重要係可以準時收工
又有社會地位
同埋相對黎講
牙醫/家庭醫生呢啲都係好租客
業主加租都唔會加得好癲

少囉！中建大廈大把＂球星醫生＂

咩牙齒衛生員

有d課程讀完可以做洗牙

真，好多都好撚串，特別係出名少少嗰啲真係串過馬撚

基鏗志不在牙醫

姐係有錢人呃錢就案情無咁嚴重
窮人呃錢案情就會嚴重d

咁好搵做乜無啦啦去CCTVB拍膠劇？

乜都要鬥加駁咀
你存在嘅價值係乜

球星醫生真係未聽過

普通屋邨診所50萬一個月係基本

做醫生可以易D買到PP

佢同鄧幹耀同年畢業 2010 年,鄧神醫已經係星球人

呢個35歲 牙醫佢大學同學鄧幹耀 星球人啦 都係2010 年畢業

法律面前 窮人_____

而家都有好多都係牙醫係租d商廈做clinic ...通常統一都有standard 既呎價。
不會加太多lor
同埋呢d根本係賺技術手勢，低成本佢純利3,40萬好閑

佢好似同做牙醫既舅父租佢大把客啦，本身都係有錢仔，讀st joe 及ischool. 又住半山

證明有華人基因既一定係賤

好撚反智

而家牙科難入過醫科，一來好少位，呢幾年都有dse狀元入 .醫科4百幾wor, 見人一粒5** 其他科5 * 都入到mbchb

做醫生oncall辛苦既，但有不同專科選，又有大醫院返，見不同case eg 意外撞車。 精彩好多

講到自己遲到好啱咁
有下個症接住唔夠時間幫你做 咪要改第二日

見不少獸醫都撈不掂，係d大型vet clinic撈得好掂。 不過香港人不生仔女，養寵物多，大把市場

透過呃關愛基金藉以顛覆國家政權

洗牙員吧，佢地在hku牙科讀張diploma就得。 洗牙收200 左右，如果你補牙6,7百

大把啦，個d星球月球人醫生仲多見錢開眼。 有得claim保險，開價賺到盡。

佢地consult每分鐘都計錢，超時都再另外計錢，爭分奪秒。

點比人發現 咁都比人周到

都係既，ibanker香港應該都係做大陸同胞取代。
律師就僧多粥少，除非做到大行。
eg有朋友開舖做生意，佢租某大地產商mall ,每次續租都係交同一間律師行搞

35歲佢同學鄧幹耀牙醫，已經星球人拔智慧齒神手。

一個星期搵一球(一百萬），張淑儀淨係招呼濶太，冇名醫介紹唔接症，射你去睇佢徒弟

窮人的話 本案嚴重性就會較重

關你撚事𨳒你老母

外國係牙醫難入啲嘅。

重判呢d 仆街la

但啲專科醫生可以做月球人/星球人
牙醫一定做唔到

牙醫原來都賺咁多？
我以為係心臟病科呢d關乎人命先賺得多，原來牙醫都咁誇張

唔怪得香港有咁多千萬富翁

咁多種動物既奇難雜症
應該係最難bo

咁唔好彩條友死左先捉到正姐
捉唔到果D點指1600呀

會唔會釘牌？

係我理解有問題定點？
個案情係牙醫簽假聲明幫個阿叔呃錢
唔係個牙醫自己呃錢
妓者鳩作標題，入嚟嘅又唔睇內文…

777：係職業，唔係專業。

終於明佢點呃…
自

冇聽過咩叫月球人星球人?

On9

佢寫得月入30萬，一年交税都有30萬左右啦，點會呃1600 蚊
我覺得係診所寫漏/ 唔見咗紀錄多d

咁你有咩高見

遲到唔撚黑你面黑邊個面
全地球就你一個??
人地booking一個接一個咁落
你一個遲後面十個都比你搞到推遲要等

而家仲邊度有咁多呢啲故事，就同報紙佬講話trader出bonus八位數一樣成為咗神話

踢踢下英超轉行

原來做月球/星球人要定時上新聞搏存在感？
我無話好多呢啲人
但呢批通常都係做左好多年既權威黎
我意思最top個班牙醫都未必搵到咁多錢

香港係
有錢=背景良好，再犯可能性低
窮撚相對即係要罰多d

果D叫 星球醫生 唔係 球星醫生呀on9
仲有冇咁勁嘅 月球醫生

去親睇病啲醫生成日想收現金，收左現金診金會唔會又有寫漏情況？

不嬲都係，個行業窄，暴利行業，同擺明搶無分別。
呢啲係中到中上水平，最搏個啲月球人。
不過專科醫生上限好高，但醫生辛苦好多。

唔應該用最top形容，牙醫搵得多，只係搏命做，又收得平。
狂種牙，係有人做到月球人。

啱呀，貪夠3500萬就唔洗坐監。
冇成億都唔洗坐

痴線啦 我所認知既係 好多老屎忽都係月球人 個個都係開幾間診所請graduate 對拆 自己掛名 一星期淨係返兩三日或者返個半晝 好搵到仆街
利申 朋友開牙醫clinic

細至鼠鼠
大至獅子老虎大笨象
啲五臟六腑唔同樣 牛連胃都多幾個
而且冇分骨科腦科眼科呢啲專科
即係一隻狗嘅骨質疏鬆蛀牙生腦瘤白內障都要識醫

咪係囉
咁多類鳥類

你知道既先係1600蚊姐
前後有幾多個1600先

做牙醫都好意思申請關愛基金。

夠100億可以做黨委
1000億就常委